## Metadane

* factions: "Niezrzeszony"
* type: "NPC"
* owner: "public"
* title: "Antoni Rataj"


## Postać

### Koncept (1)

Bogaty z urodzenia (i dobrych giełdowych inwestycji) kolekcjoner dziwnych ciekawostek.
Nie przywykł słyszeć "nie".
Ma szósty zmysł, jeśli chodzi o wyszukiwanie i zdobywanie (cudzymi rękoma) magicznych artefaktów.

### Otoczenie (1)

Stolarzewo. Nie wyściuba nosa z miasta jeżeli nie musi, najlepiej czuje się w bezpiecznym zaciszu własnego, świetnie chronionego (według ludzkich standardów) domu.

### Misja (1)

Zbudować najwspanialszą prywatną kolekcję rzeczy niezwykłych.
Nikt inny nie musi nawet o nich wiedzieć, jemu wystarczy sama satysfakcja z ich posiadania i możliwość cieszenia nimi oczu.

### Wada (-2)

On MUSI posiadać. MUSI. Ma przez to sporą kolekcję różnych przedmiotów, w tym magicznych artefaktów. 
Nie jest tego świadomy, ale jego kolekcja była wielokrotnie plądrowana przez magów i artefakty były podmieniane na atrapy. Wielokrotne modyfikacje pamięci zaowocowały lekką paranoją.

### Motywacje (1)

| Co chce by się działo? Co jest pożądane?                 | Co jest antytezą postaci? Co jest jej negacją?               |
|----------------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------|
| posiadać jak najwięcej ciekawych przedmiotów | zrezygnować z posiadania; zapomnieć o możliwej zdobyczy |
| dobrze żyć z lokalną społecznością; chronić rodzinę; chronić sąsiadów i pomocników | zignorować zagrożenie dla otoczenia |
| osiągnąć cel za wszelką cenę | angażować się osobiście w nielegalne działania |

### Zachowania (1)

| Jak zazwyczaj się zachowuje?                             | Pod wpływem jakich uczuć / w jakich okolicznościach to robi? |
|----------------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------|
| nieco wyniosły; nawykły do rozkazywania; ale w sumie poczciwy | zazwyczaj, w sytuacjach typowych |
| paranoiczny; hojny; bezwzględny | w kwestiach związanych z domem i bezpieczeństwem jego i kolekcji |
|  |  |

### Umiejętności (4)

* Skuteczny inwestor. Jeśli już w coś zainwestuje, zwykle wychodzi przynajmniej na zero. 
* Praktyczna, instynktowna wiedza o magii. Nie wie, że magia istnieje, ale potrafi sobie często poradzić z artefaktem...
* Sprawny i twardy biznesmen. Nieugięty negocjator dążący w miarę możliwości do zadowolenia wszystkich stron (ale przede wszystkim siebie). 

### Magia (2 LUB 4)

Brak, Antoni jest zwykłym człowiekiem.

### Zasoby i otoczenie

#### Ogólnie (4)

* Bogaty
* Wpływy w lokalnych władzach
* Znajomości w lokalnych gangach dzieciaków (czasem przynoszą mu ciekawostki)
* Znajomości w lokalnym półświatku (dla ochrony i poszerzania kolekcji nie całkiem legalnymi metodami)

#### Powiązane frakcje

{{ page.factions }}

## Opis

(15 min)
